<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>TINKTANK</title>
    <description>TinkTank est un laboratoire technologique collaboratif dédié à la culture.</description>
    <link>http://yourdomain.com/</link>
    <atom:link href="http://yourdomain.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Thu, 13 Nov 2014 17:36:19 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Nov 2014 17:36:19 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.4.0</generator>
    
      <item>
        <title>Blog: Visite surprise</title>
        <description>&lt;p&gt;Nous avons eu la chance d’avoir une visite surprise de Madame la ministre de la culture Hélène David lors de l’expérimentation des prototypes de Museomix. Elle a parcouru avec intérêt l’ensemble des 12 prototypes et a semblée très intéressée par le processus collaboratif. Elle a ajouté que Museomix s’intégrait parfaitement dans la vision du &lt;a href=&quot;http://www.culturenumerique.mcc.gouv.qc.ca/&quot;&gt;plan culturel numérique du Québec&lt;/a&gt; présenté il y a quelques semaines.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;C’est extraordinaire ! &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;//www.youtube.com/embed/0xpGKsSyJZ4?rel=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 11 Nov 2014 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/blog/visite-surprise</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/blog/visite-surprise</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
        <category>museomix</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Event: Museomix</title>
        <description>&lt;p&gt;Les dispositifs créés se basent sur les espaces et contenus (expositions, collections, architecture, contenus numérisés, espace publics, etc.) mis à disposition par le musée qui se laisse «envahir» par cette communauté. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour la quatrième année consécutive, et pour la première fois à Montréal, Museomix réunit les communautés des professionnels des musées, des acteurs de l’innovation et du numérique et des passionnés de culture pour imaginer ensemble une nouvelle manière de vivre le museée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le projet est toujours porté par la même vision depuis son origine, à Paris, en 2011 :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;un musée ouvert où chacun trouve sa place,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;un musée labo vivant qui évolue avec ses utilisateurs,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;un musée en réseau auprès de ses communautés.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Museomix, premier dispositif d’innovation ouvert et participatif destiné au monde des musées, investit les lieux et en bouscule le fonctionnement habituel. En encourageant la collaboration, l’expérimentation et l’ouverture, il amorce une évolution des pratiques muséales dans leur ensemble.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 2014, Museomix a lieu simultanément dans 7 musées différents, au Canada, en France, en Suisse et au Royaume-Uni : Musée des beaux-arts de Montréal, Musée départemental Arles antique, Museon Arlaten, Museum d’histoire naturelle de Nantes, Musée d’Histoire Naturelle et de Géologie de Lille, Musée d’art et d’histoire de Genève, Musée d’Art et d’Industrie de Saint-Étienne et Derby Silk Museum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Museomix Montréal 2014 prévoit la création de 12 équipes de six personnes et pour la première fois fait place à des profils en ‘développement d’affaires’ et ‘droits d’auteur’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfin, MuseomixMTL est la première et la seule édition (en 4 ans!) à être bilingue afin de refléter la diversité des profils et des cultures à Montréal et plus largement au Canada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TinkTank est responsable de la coordination générale de l’événement, qui réunit plus de 200 personnes et plus de 30 entreprises différentes.  &lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 07 Nov 2014 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/blog/museomix</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/blog/museomix</guid>
        
        
        <category>event</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Project: Plateforme de documentation de projets collaboratifs</title>
        <description>&lt;h4 id=&quot;un-outil-de-documentation-pour-museomix&quot;&gt;Un outil de documentation pour Museomix&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Depuis l’origine de Museomix, en 2011 à Paris, la volonté a été de documenter les projets réalisés par les participants. Mais ceci a été fait de manière plus ou moins réussie, en essayant pluesieurs méthodes, successivement… A Montréal, nous avons finalement proposé au reste de la communauté internationale de développer une plateforme spécifique. Elle est testée localement à Montréal pour l’édition de 2014, avec l’ambition de servir les projets internationaux en 2015. &lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;fonctionalits&quot;&gt;Fonctionalités&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;La plateforme est développée en Node.js, ce qui lui permet d’être réactive en temps réel. 
Les utilisateurs peuvent facilement créer un compte, puis lancer un projet, sur lequel is peuvent inviter d’autre utilisateurs. Les projets sont ensuite découpés en deux parties principales (description et instructions), chacune permettant d’ajouter du texte, des images, vidéos et fichiers. &lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;et-aprs-&quot;&gt;Et après ?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Nous voulons que la plateforme permette aux projets de vivre au delà de l’événement, par exemple en permettant aux porteurs de projets de poster des ‘updates’. 
Nous voulons aussi tester la plateforme sur d’autres événements que Museomix et sur d’autre sujets. &lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;un-manque--combler-&quot;&gt;Un manque à combler ?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Aujourd’hui, aucune plateforme ne permet de documenter des projets collaboratifs, non-finis, qui mélangent &lt;em&gt;hardware&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;software&lt;/em&gt;. C’est l’objectif que nous nous donnons avec cette plateforme. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si le projet vous intéresse, que vous voulez contribuer et / ou l’expérimenter, n’hésitez pas à nous contacter.  &lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 12:54:46 -0400</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/blog/platform</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/blog/platform</guid>
        
        
        <category>project</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Blog: 2ème édition internationale pour FabJam</title>
        <description>&lt;p&gt;La deuxième édition du FabJam a réuni plus de 31 fabspaces dans 17 pays différents pour une journée intense de créativité et de fabrication ! Après le thème ‘urban agriculture’ de 2013, les FabJammers ont travaillé sur le thème de ‘Mobiquity’, un mélange de &lt;em&gt;mobilité&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;ubiquité&lt;/em&gt;. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TinTank a coordonné la zone américaine, ce qui a permis d’accueillir de nombreux nouveaux fabspaces dans le projet, nottament au Brésil. 
 &lt;!--more--&gt;
FabJam a pour objectif d’aider les fabspaces (fablabs, makerspaces, hackerspaces, etc.) à passer du DIY (&lt;em&gt;Do It Yourself&lt;/em&gt;) au DIT (&lt;em&gt;Do It Together&lt;/em&gt;) en créant des moments de partage entre les différents lieux. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 2013, le site Wordpress qui avait été mis en place pour l’événement était arrivé au maximum de ses capacités et nous avons décidé cette année de développer une nouvelle plateforme pour documenter les projets. Grâce à notre sponsor Renault, nous avons pu travailler avec le &lt;em&gt;lead developer&lt;/em&gt; de Fablabs.io, basé à Barcelone pour profiter de son expérience. Cela nous a permis de multiplier par 2 le nombre de projets documentés. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Merci à tous ceux qui ont participé, à renault pour leur confiance, et à Justyna pour la coordination internationale. Nous nous sommes bien amusés et avons hâte de la prochaine édition ! &lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 20 Jun 2014 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/blog/fabjam</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/blog/fabjam</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
        <category>fabjam</category>
        
        <category>international</category>
        
        <category>fabrication numérique</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Event: FabJam</title>
        <description>&lt;p&gt;TinkTank a contribué à l’organisation de FabJam pour sa deuxième édition internationale, qui a réunit près de cinquante &lt;em&gt;fabspaces&lt;/em&gt; (hackerspaces, fablabs, makerspaces, etc.) pour une journée de créativité collective autour du thème de ‘Mobiquity’ (&lt;em&gt;mobility + ubiquity&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pendant toute la journée, les &lt;em&gt;fabspaces&lt;/em&gt;, situés dans une dizaine de &lt;em&gt;timezones&lt;/em&gt; différentes, sont mis en contact grace à des vidéo-conférences. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 2014, le partenaire principal était Renault et les partenaires événementiels étaient OuiShare Fest et Fab10. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FabJam cherche à pousser les limites du mouvement &lt;em&gt;Maker&lt;/em&gt;, de la fabrication numérique, de la production distribuée et de l’&lt;em&gt;Open Design&lt;/em&gt;.  &lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 14 Jun 2014 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/blog/fabjam</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/blog/fabjam</guid>
        
        
        <category>event</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Blog: Coding Gouter, V2</title>
        <description>&lt;p&gt;Nous avons profité de l’organisation de Space Apps Challenge au Planétarium Rio Tinto Alcan pour co-organiser la 2ème édition Montréalaise des &lt;a href=&quot;http://ils.sont.la/tags/coding-gouter&quot;&gt;‘coding gouters’&lt;/a&gt;. Ce concept, monté par Julien Dorra (un des fondateurs de Museomix) a pour objectif de familiariser les enfants de 7 à 12 ans (et leurs parents) au code, dans une ambiance décontractée. Ce n’est pas un cours, mais vraiment un atelier découverte. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une dizaine d’enfants ont participé, accompagnés par leurs parents, et tous ont réussi à produire leur propre objet. &lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Pour cette fois ci, nous avions décidé de permettre aux enfants de modéliser une pièce en 3D (un casque d’astronaute) puis de l’imprimer sur place grâce à notre imprimante 3D. Nous leur avons présenté &lt;a href=&quot;http://openscad.org/&quot;&gt;openSCAD&lt;/a&gt;, un logiciel gratuit et open source permettant de faire de la modélisation grâce au code. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme le format d’organisation et de participation est assez libre, une des enfants a décidé de ne pas faire un casque d’astronaute, mais de faire une araignée. Elle a réussi à la modéliser en 3D et à l’imprimer aussi ! &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Merci à Manu (SAT) et à Philippe (Google Montréal) pour leur aide dans l’animation et à Hélène pour la coordination. &lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 20 May 2014 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/blog/codinggouter</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/blog/codinggouter</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
        <category>code</category>
        
        <category>enfants</category>
        
        <category>impression 3d</category>
        
        <category>spaceapps</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Blog: Lancement réussi pour SpaceApps MTL</title>
        <description>&lt;p&gt;TinkTank a pris en charge l’organisation de Space Apps à Montréal en 2014. Nous avons envahi le Planétarium Rio Tinto Alcan pour 2 jours de fun autour de l’exploration spatiale ! &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous avions réuni une bonne quantité d’équipement pour permettre aux participants d’imaginer des choses les plus folles possibles. Une imprimante 3D, un Oculus Rift, des Arduinos, des Kinects, et même une paire de Google Glasses ! &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous avons d’avord fait une soirée de lancement le vendredi soir chez OLAM, sur St Laurent pour commencer à former les équipes. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voilà deux vidéos qui montrent l’ambiance de l’événement : &lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;//player.vimeo.com/video/92189174&quot; width=&quot;960&quot; height=&quot;540&quot; frameborder=&quot;0&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Et celle faite par &lt;a href=&quot;http://portraitsdemontreal.com/&quot;&gt;Portraits de Montréal&lt;/a&gt; :&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;//player.vimeo.com/video/92353616&quot; width=&quot;960&quot; height=&quot;540&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Plus de photos &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/media/set/?set=oa.1459615027609122&amp;amp;type=1&quot;&gt;ici&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Merci à tous ceux qui ont participé, à Google et Dynavision pour leur confiance, au Planétarium pour leur engagement, à Ile Sans Fil pour le WIFI, à Montréal New Tech pour leur couverture de l’événement et à Portraits de Montréal pour leurs photos ! 
A l’année prochaine pour une nouvelle édition ! &lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 16 May 2014 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/blog/spaceapps</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/blog/spaceapps</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
        <category>spaceapps</category>
        
        <category>international</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Event: International Space Apps Challenge</title>
        <description>&lt;p&gt;Space Apps Challenge est un &lt;em&gt;hackathon&lt;/em&gt; international de deux jours où des équipes de techniciens, scientifiques, designers, artistes, éducateurs, entrepreneurs, développeurs, et étudiants collaborent à travers le monde, en utilisant les données publiques afin de concevoir des solutions innovantes à des défis globaux en matière de développement logiciel, science citoyenne, hardware ou visualisation de données. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour l’événement de 2013, plus de 9000 citoyens dans 44 pays et 83 villes du monde ont collaboré ensemble et avec la NASA pour le plus grand hackathon de l’histoire, pour créer 770 solutions!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les équipes Space Apps peuvent créer leur projet parmi une large sélection de problèmes significatifs et importants identifiés par la NASA. Des défis sont organisés selon quatre catégories - logiciel, hardware, visualisation de donnée et science citoyenne. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les challenges de l’évènement 2014 étaient organisés autour de 5 thèmes: la robotique, la technologie spatiale, les vols spatiaux habités, la surveillance de la Terre et les astéroïdes. En plus de ça, des challenges ‘donnée’ et ‘éducation’ étaient proposés dans chacun de ces sujets. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TinkTank est l’organisateur de l’édition Montréalaise du Space Apps Challenge.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 13 May 2014 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/blog/spaceapps</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/blog/spaceapps</guid>
        
        
        <category>event</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
