<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>TINKTANK</title>
    <description>TinkTank est un laboratoire technologique collaboratif dédié à la culture.</description>
    <link>http://tinktank.club/</link>
    <atom:link href="http://tinktank.club/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Mon, 08 Dec 2014 11:30:53 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Dec 2014 11:30:53 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.4.0</generator>
    
      <item>
        <title>Project: Manivelle</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;un-rseau-daffichage-numrique-ouvert-prsentant-des-contenus-ultralocaux-interactifs-il-est-construit-en-infrastructure-ouverte&quot;&gt;Un réseau d’affichage numérique ouvert présentant des contenus ultralocaux interactifs. Il est construit en infrastructure ouverte.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Les écrans d’affichage numérique occupent désormais massivement l’espace public dans toutes les grandes villes du monde. Là où on trouvait des affiches imprimées présentant des publicités, des annonces pour des contenus culturels ou des informations signalétiques, on retrouve de plus en plus des écrans de toutes sortes, qui affichent une information pouvant être mise à jour à distance en quelques secondes. Nombre de ces écrans s’inscrivent dans des réseaux d’affichage mis en place et utilisés par l’industrie du marketing pour capter l’attention des consommateurs. Peu ont pour fonction de faciliter la circulation de l’information et des connaissances et de permettre aux passants de d’approfondir leur expérience de la ville.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manivelle est un réseau d’affiches numériques qui facilitera la promotion, la circulation et la découverte de contenus culturels, scientifiques et citoyens. Déployées dans des espaces publics et semi-publics, elles permettront aux utilisateurs d’approfondir l’expérience des lieux qu’ils fréquentent et aux promoteurs d’augmenter la portée de leurs messages.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TinkTank conçoit et anime des ateliers de prototypage rassemblant tous les intervenants du projet pour en accélérer le développement.&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 08 Dec 2014 11:54:46 -0500</pubDate>
        <link>http://tinktank.club/manivelle</link>
        <guid isPermaLink="true">http://tinktank.club/manivelle</guid>
        
        
        <category>project</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Project: Iconothèque</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;objectif&quot;&gt;Objectif&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Nous voulons proposer une collection d’icones pertinentes, graphiquement coordonnées, belles et gratuites. C’est un projet ouvert et collaboratif. Quiconque a envie de contribuer est amené à le faire. Nous imaginons aussi que certaines institutions pourraient commanditer une série d’icones propres à leur domaine. Dans ce cas, nous coordonnerons la production des icones, puis les ajouterons au site. Celles-ci seront téléchargeables au même titre que les autres. &lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;historique&quot;&gt;Historique&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pour l’édition Montréalaise de Museomix 2014 que nous avons coordonnée, nous avons créé un certain nombre d’icones (et retravaillé d’autres, basées sur les éditions précédentes). Nous avons eu beaucoup de compliments et avons voulu les rendre disponibles. De fil en aiguille, nous avons conçu un site, puis la liste d’icones s’est allongée… Et voilà le résultat ! &lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 24 Nov 2014 11:54:46 -0500</pubDate>
        <link>http://tinktank.club/icons</link>
        <guid isPermaLink="true">http://tinktank.club/icons</guid>
        
        
        <category>project</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Blog: Les ingrédients magiques de Museomix</title>
        <description>&lt;p&gt;Il s’est réellement passé quelque chose pendant les 3 jours de Museomix au Musée des beaux-arts. Tout ceux qui y étaient pourront vous le dire. Mais quoi ? Comment ? Qu’est-ce qui fait de Museomix un événement si spécial ? C’est ce que nous avons voulu analyser. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il y a bien sûr le format court et intense, les équipes pluri-disciplinaires… Mais cela est commun à (presque) tous les hackathons. Il faut donc aller chercher plus loin… &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous pensons que celà est dû à 5 principes, qui peuvent être appliqués bien au delà des événements courts : &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;un cadre exceptionnel donne des résultats exceptionnels&lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;la compétition n’est pas un facteur de motivation&lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;définir des zones de permission&lt;/strong&gt; &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;réconcilier ‘la tête et la main’&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;encourager la créativité plutôt que la ‘résolution de problème’&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;un-cadre-exceptionnel-donne-des-rsultats-exceptionnels&quot;&gt;Un cadre exceptionnel donne des résultats exceptionnels&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Il n’y a pas de doute, travailler au coeur d’un musée - et un musée prestigieux comme le Musée des beaux-arts - contribue déjà à créer déjà un cadre exceptionnel. Mais nous avons mis beaucoup d’énergie aussi cette année, à transformer les espaces de travail pour les rendre spéciaux. Les coussins FatBoy, le vélo-café &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/cafepista&quot;&gt;Pista&lt;/a&gt;, l’aménagement de la Bébelle Box, tout cela a ajouté à la beauté du cadre. Nous avons aussi apporté un grand soin à la nourriture servie pendant les 3 jours : soupes, légumes, etc. Le traiteur &lt;a href=&quot;http://www.soupesoup.com/&quot;&gt;SoupeSoup&lt;/a&gt; a fait l’unanimité… &lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-comptition-nest-pas-un-facteur-de-motivation&quot;&gt;La compétition n’est pas un facteur de motivation&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ce point est peut-être la plus grosse rupture avec les formats hackathons ‘classiques’. Depuis son origine en 2011 à Paris, Museomix s’est positionné comme un événement sans gagnant. Pas besoin de ‘carotte’ pour que les gens donnent le meilleur d’eux-mêmes. Cela a été prouvé de nouveau à chaque édition de Museomix, et cette année encore. Cela permet d’encourager l’entraide entre les équipes et, plus généralement, de créer une atmosphère de collaboration, plutôt que de compétition. Assurément, chaque année, environ 30% des prototypes trouvent une vie après Museomix, dans le musée hôte ou ailleurs, mais ils ne sont pas pour autant les prototypes ‘gagnants’…  &lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;dfinir-des-zones-de-permission&quot;&gt;Définir des zones de permission&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Nous avons mis une grande énergie dans le deisgn des ‘terrains de jeux’, les thèmes de travail, mis au point avec le musée et proposés aux participants à leur arrivée. Ils étaient là, non pour guider les équipes vers des projets, mais pour servir de &lt;em&gt;conversation-starters&lt;/em&gt;. C’est un dur équilibre à trouver entre des projets ‘libres’ et des projets ‘pré-définis’. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’idée est d’offrir un cadre, à l’image d’une &lt;em&gt;sandbox&lt;/em&gt; dans le développement logiciel. Une &lt;em&gt;sandbox&lt;/em&gt;, ou un bac à sable, est un espace protégé où on peut tester des logiciels dans leur version non finale sans qu’ils influencent ‘les espaces réels’. Un &lt;em&gt;sandbox game&lt;/em&gt; désigne aussi un jeu (comme Minecraft) où le joueur est libre de construire ce qu’il veut (dans la limite des règles qui ont été fixées par les concepteurs du jeu). &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce sont ces zones de permission (elles-mêmes très définies) qui permettent aux participants d’être créatifs. &lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;rconcilier-la-tte-et-la-main&quot;&gt;Réconcilier ‘la tête et la main’&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;C’est ce que propose Richard Sennett dans &lt;a href=&quot;http://fr.wikipedia.org/wiki/Richard_Sennett&quot;&gt;ce que sait la main&lt;/a&gt; et c’est au coeur de la volonté de Museomix. Naturellement, les équipes, au moment où elles se forment, ont envie de détailler leur projet dans tous ses aspects avant de se mettre au travail. Mais ces discussions peuvent durer des heures, sans résultat concrêt. C’est pourquoi le design de l’événement force les participants à passer très vite au prototypage. C’est en travaillant sur leur prototype qu’ils vont résoudre des problèmes, répondre aux questions qu’ils se posent. Bref, &lt;strong&gt;construire aide à penser.&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;encourager-la-crativit-plutt-que-la-rsolution-de-problme&quot;&gt;Encourager la créativité plutôt que la ‘résolution de problème’&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;C’est un aspect qui s’améliore d’année en année dans Museomix. Cette année, nous avons proposé des ‘thèmes’, mais nous avons fait attention à ce qu’aucun de ceux-là ne soit lié à des problèmes du musée. Soyons réalistes : en 2 jours, il est difficile (impossible ?) de résoudre des problème complexes (et les participants ne sont pas là pour ça). En abordant les projets par le côté ‘problème’, on finit toujours par se heurter à des réalités qui vont rendre impossible son évolution. Mais en se laissant la place de rêver, on abouti à des projets beaucoup plus ambitieux et, finalement, plus pertinents. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Crédits photo : Portraits de Montréal - équipe ‘la vie secrète des oeuvres’&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://tinktank.club/la-magie-Museomix</link>
        <guid isPermaLink="true">http://tinktank.club/la-magie-Museomix</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
        <category>museomix</category>
        
        <category>analyse</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Blog: Visite surprise</title>
        <description>&lt;p&gt;Nous avons eu la chance d’avoir une visite surprise de Madame la ministre de la culture Hélène David lors de l’expérimentation des prototypes de Museomix. Elle a parcouru avec intérêt l’ensemble des 12 prototypes et a semblée très intéressée par le processus collaboratif. Elle a ajouté que Museomix s’intégrait parfaitement dans la vision du &lt;a href=&quot;http://www.culturenumerique.mcc.gouv.qc.ca/&quot;&gt;plan culturel numérique du Québec&lt;/a&gt; présenté il y a quelques semaines.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;C’est extraordinaire ! &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;//www.youtube.com/embed/0xpGKsSyJZ4?rel=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 11 Nov 2014 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://tinktank.club/visite-surprise</link>
        <guid isPermaLink="true">http://tinktank.club/visite-surprise</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
        <category>museomix</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Blog: Museomix MTL 2014 en video</title>
        <description>&lt;p&gt;Difficile de faire resentir la folle ambiance créative qui a reigné pendant 3 jours au Musée des beaux-arts… Mais nous espérons que ces 3 vidéos pourront donner une idée de l’événement. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;jour-1---7-novembre-2014&quot;&gt;Jour 1 - 7 novembre 2014&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Arrivée des participants, brainstorm, pitch, création des équipes, première vidéo, rencontre des propulseurs.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;//www.youtube.com/embed/12a1z3_lXbA?rel=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;jour-2---8-novembre-2014&quot;&gt;Jour 2 - 8 novembre 2014&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Travail en équipes et premiers tests.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;//www.youtube.com/embed/NS2MnQY5c3k?rel=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;jour-3---9-novembre-2014&quot;&gt;Jour 3 - 9 novembre 2014&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Derniers ajustements, installations dans les salles, ouverture au public, plénière de fin. &lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;//www.youtube.com/embed/9GwgOvo29GM?rel=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Crédits photo : Portraits de Montréal&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 10 Nov 2014 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://tinktank.club/Museomix-3-jours</link>
        <guid isPermaLink="true">http://tinktank.club/Museomix-3-jours</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
        <category>museomix</category>
        
        <category>video</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Event: Museomix</title>
        <description>&lt;p&gt;Les dispositifs créés se basent sur les espaces et contenus (expositions, collections, architecture, contenus numérisés, espace publics, etc.) mis à disposition par le musée qui se laisse «envahir» par cette communauté. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour la quatrième année consécutive, et pour la première fois à Montréal, Museomix réunit les communautés des professionnels des musées, des acteurs de l’innovation et du numérique et des passionnés de culture pour imaginer ensemble une nouvelle manière de vivre le museée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le projet est toujours porté par la même vision depuis son origine, à Paris, en 2011 :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;un musée ouvert où chacun trouve sa place,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;un musée labo vivant qui évolue avec ses utilisateurs,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;un musée en réseau auprès de ses communautés.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Museomix, premier dispositif d’innovation ouvert et participatif destiné au monde des musées, investit les lieux et en bouscule le fonctionnement habituel. En encourageant la collaboration, l’expérimentation et l’ouverture, il amorce une évolution des pratiques muséales dans leur ensemble.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 2014, Museomix a lieu simultanément dans 7 musées différents, au Canada, en France, en Suisse et au Royaume-Uni : Musée des beaux-arts de Montréal, Musée départemental Arles antique, Museon Arlaten, Museum d’histoire naturelle de Nantes, Musée d’Histoire Naturelle et de Géologie de Lille, Musée d’art et d’histoire de Genève, Musée d’Art et d’Industrie de Saint-Étienne et Derby Silk Museum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Museomix Montréal 2014 prévoit la création de 12 équipes de six personnes et pour la première fois fait place à des profils en ‘développement d’affaires’ et ‘droits d’auteur’.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfin, MuseomixMTL est la première et la seule édition (en 4 ans!) à être bilingue afin de refléter la diversité des profils et des cultures à Montréal et plus largement au Canada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TinkTank est responsable de la coordination générale de l’événement, qui réunit plus de 200 personnes et plus de 30 entreprises différentes.  &lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 07 Nov 2014 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://tinktank.club/museomix</link>
        <guid isPermaLink="true">http://tinktank.club/museomix</guid>
        
        
        <category>event</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Project: Plateforme de documentation de projets collaboratifs</title>
        <description>&lt;h4 id=&quot;un-outil-de-documentation-pour-museomix&quot;&gt;Un outil de documentation pour Museomix&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Depuis l’origine de Museomix, en 2011 à Paris, la volonté a été de documenter les projets réalisés par les participants. Mais ceci a été fait de manière plus ou moins réussie, en essayant plusieurs méthodes, successivement… À Montréal, nous avons finalement proposé au reste de la communauté internationale de développer une plateforme spécifique. Elle est testée localement à Montréal pour l’édition de 2014, avec l’ambition de servir les projets internationaux en 2015. &lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;fonctionnalits&quot;&gt;Fonctionnalités&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;La plateforme est développée en Node.js, ce qui lui permet d’être réactive en temps réel. 
Les utilisateurs peuvent facilement créer un compte, puis lancer un projet, sur lequel ils peuvent inviter d’autres utilisateurs. Les projets sont ensuite découpés en deux parties principales (description et instructions), chacune permettant d’ajouter du texte, des images, vidéos et fichiers. &lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;et-aprs-&quot;&gt;Et après ?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Nous voulons que la plateforme permette aux projets de vivre au-delà de l’événement, par exemple en permettant aux porteurs de projets de poster des ‘updates’. 
Nous voulons aussi tester la plateforme sur d’autres événements que Museomix et sur d’autres sujets. &lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;un-manque--combler-&quot;&gt;Un manque à combler ?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Aujourd’hui, aucune plateforme ne permet de documenter des projets collaboratifs, non finis, qui mélangent &lt;em&gt;hardware&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;software&lt;/em&gt;. C’est l’objectif que nous nous donnons avec cette plateforme. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si le projet vous intéresse, que vous voulez contribuer et / ou l’expérimenter, n’hésitez pas à nous contacter.  &lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 12:54:46 -0400</pubDate>
        <link>http://tinktank.club/platform</link>
        <guid isPermaLink="true">http://tinktank.club/platform</guid>
        
        
        <category>project</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Blog: Atelier avec le Banff Center</title>
        <description>&lt;p&gt;Le &lt;a href=&quot;http://www.banffcentre.ca/&quot;&gt;Banff Centre&lt;/a&gt; a fait appel à nous  pour concevoir avec eux un atelier dans le cadre de la construction d’un programme de &lt;em&gt;leadership&lt;/em&gt; dans le domaine de la culture. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous les avons accueillis dans notre atelier pour deux jours intense de créativité. Le &lt;em&gt;workshop&lt;/em&gt; que nous avons conçus a ensuite été animé à Halifax mi-octobre. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous avons notamment conçu un &lt;a href=&quot;https://drive.google.com/file/d/0B1cc-Ko5QEEMY21pVUxPVVBFcUk/view?usp=sharing&quot;&gt;jeu&lt;/a&gt; sur la base de &lt;em&gt;snakes and ladders&lt;/em&gt; pour amener les participants de l’atelier à dessiner le parcours d’un visiteur donné. Ce modèle, inspiré du deisgn de service, avait surtout pour objectif de forcer les participants à réfléchir au parcours du visiteur dans son intégralité, depuis chez lui jusqu’au musée, et de réfléchir à tout ce qui pouvait faciliter ou compliquer cette visite. Ils avaient aussi à définitr le ‘climax’, l’aboutissement d’une visite réussie.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Merci à Jerry et à Charlotte de nous avoir fait confiance. Nous espérons que c’est le début d’une longue collaboration ! &lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 10 Oct 2014 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://tinktank.club/atelier-banff</link>
        <guid isPermaLink="true">http://tinktank.club/atelier-banff</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
        <category>atelier</category>
        
        <category>leadership</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Blog: 2ème édition internationale pour FabJam</title>
        <description>&lt;p&gt;La deuxième édition du FabJam a réuni plus de 31 fabspaces dans 17 pays différents pour une journée intense de créativité et de fabrication ! Après le thème ‘urban agriculture’ de 2013, les FabJammers ont travaillé sur le thème de ‘Mobiquity’, un mélange de &lt;em&gt;mobilité&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;ubiquité&lt;/em&gt;. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TinTank a coordonné la zone américaine, ce qui a permis d’accueillir de nombreux nouveaux fabspaces dans le projet, nottament au Brésil. 
 &lt;!--more--&gt;
FabJam a pour objectif d’aider les fabspaces (fablabs, makerspaces, hackerspaces, etc.) à passer du DIY (&lt;em&gt;Do It Yourself&lt;/em&gt;) au DIT (&lt;em&gt;Do It Together&lt;/em&gt;) en créant des moments de partage entre les différents lieux. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 2013, le site Wordpress qui avait été mis en place pour l’événement était arrivé au maximum de ses capacités et nous avons décidé cette année de développer une nouvelle plateforme pour documenter les projets. Grâce à notre sponsor Renault, nous avons pu travailler avec le &lt;em&gt;lead developer&lt;/em&gt; de Fablabs.io, basé à Barcelone pour profiter de son expérience. Cela nous a permis de multiplier par 2 le nombre de projets documentés. &lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;//player.vimeo.com/video/98759457&quot; width=&quot;960&quot; height=&quot;540&quot; frameborder=&quot;0&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Merci à tous ceux qui ont participé, à renault pour leur confiance, et à Justyna pour la coordination internationale. Nous nous sommes bien amusés et avons hâte de la prochaine édition ! &lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 20 Jun 2014 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://tinktank.club/fabjam</link>
        <guid isPermaLink="true">http://tinktank.club/fabjam</guid>
        
        
        <category>blog</category>
        
        <category>fabjam</category>
        
        <category>international</category>
        
        <category>fabrication numérique</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Event: FabJam</title>
        <description>&lt;p&gt;TinkTank a contribué à l’organisation de FabJam pour sa deuxième édition internationale, qui a réunit près de cinquante &lt;em&gt;fabspaces&lt;/em&gt; (hackerspaces, fablabs, makerspaces, etc.) pour une journée de créativité collective autour du thème de ‘Mobiquity’ (&lt;em&gt;mobility + ubiquity&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pendant toute la journée, les &lt;em&gt;fabspaces&lt;/em&gt;, situés dans une dizaine de &lt;em&gt;timezones&lt;/em&gt; différentes, sont mis en contact grace à des vidéo-conférences. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 2014, le partenaire principal était Renault et les partenaires événementiels étaient OuiShare Fest et Fab10. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FabJam cherche à pousser les limites du mouvement &lt;em&gt;Maker&lt;/em&gt;, de la fabrication numérique, de la production distribuée et de l’&lt;em&gt;Open Design&lt;/em&gt;.  &lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 14 Jun 2014 00:00:00 -0400</pubDate>
        <link>http://tinktank.club/fabjam</link>
        <guid isPermaLink="true">http://tinktank.club/fabjam</guid>
        
        
        <category>event</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
